// creating an array and passing the number, questions, options, and answers

let questions = [{
        numb: 1,
        question: "आपके क्षेत्र के लिए सबसे उपयूक्त सरसों बीज का क्या नाम है ?",
        answer: "पायोनियर 45S46",
        options: [
            "कृष्ण",
            "पुसा बोल्ड",
            "पायोनियर 45S46",
            "इनमें से कोई भी नहीं"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "घर के बीज से पायोनियर हायब्रिड पैकेट सरसों 45S46 में  कितने % उपज अधिक मिलती  है ?",
        answer: "20-25%",
        options: [
            "0%",
            "5-10%",
            "20-25%",
            "10-15%"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "सरसों की खेती में सल्फर का प्रयोग जरुरी क्यों है ?",
        answer: "बीज में तेल बढ़ाएं",
        options: [
            "बीज में तेल बढ़ाएं",
            "अनाज उपज और वजन",
            "अधिक बाजार मूल्य",
            "इनमे से कोई नहीं"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "किसान जागरूकता के लिए पायोनियर हाइब्रिड 45S46 का स्लोगन क्या है ?",
        answer: "सफलता का मीटर - लीटर ही लीटर",
        options: [
            "सफलता का मीटर - लीटर ही लीटर",
            "हाइब्रिड की शक्ति पायोनियर के साथ",
            "तेजी से तैयार उपज मे दमदार",
            "इनमें से कोई भी नहीं"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "सरसों में तेल की मात्रा बढ़ाने के लिए किसका प्रयोग करना चाहिए ?",
        answer: "गंधक (सल्फ़र)",
        options: [
            "गंधक (सल्फ़र)",
            "कैल्शियम व मैग्नीशियम",
            "जिप्सम",
            "पोटास"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "सरसों में बुवाई के बाद एवं उगने से पहले कौन-सा खरपतवार नाशी रसायन का इस्तेमाल किया जाता है ?",
        answer: "पेंडामैथिलिन",
        options: [
            "2, 4-D",
            "पेंडामैथिलिन",
            "गाउचो",
            "इनमें से कोई भी नहीं"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "एक एकड़ सरसों में कितनी पेंडामैथिलिन का प्रयोग करना चाहिए ?",
        answer: "600 ML",
        options: [
            "600 ML",
            "1 Liter",
            "500 ML",
            "750 ML"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "पायोनीयर संकर सरसों 45S46 अन्य सरसों से किन कारणों से भिन्न है ?",
        answer: "उपरोक्त सभी",
        options: [
            "प्रति फली अधिक दानों की संख्या ",
            "ज्यादा शाखाए एवं ज्यादा फलिया ",
            "अधिक ऊपज एवं अधिक तेल प्रतिशत",
            "उपरोक्त सभी"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "पायोनियर की संकर सरसों 45S46 के समान प्रबंधन में अन्य सरसों की अपेक्षा कितने प्रतिशत अधिक तेल देने की क्षमता है ?",
        answer: "1.5 से 2%",
        options: [
            "3%",
            "4 से 5% ",
            "1.5 से 2%",
            "10 से 12% "
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "पायोनियर परामर्श सेवा का नंबर क्या है ?",
        answer: "18001039799",
        options: [
            "18001039799",
            "180011122233 ",
            "18001028591",
            "18000103979839"
        ]
    }
];